專訪香港獨立聯盟陳家駒：中共廿年內倒台，香港獨立

我們想讓你知道的是

陳家駒眼前，香港獨立似乎是一顆極其誘惑的禁果，無論如何也要得到。他有信心，不出20年，中共將會倒台，獨派將爭取美國通過《香港人權民主法》，迫使英國處理《中英聯合聲明》被違約問題，屆時香港先歸英國或聯合國保管，繼而全民公投獨立。

2019年伊始，學生動源、香港民族陣綫、學生獨立聯盟，聯同獨派人士鄭俠發起「香港獨立遊行」，緊隨民陣的元旦遊行隊尾推進，是繼陳浩天的民族黨被取締後，殘餘港獨勢力最近一次公開露面。

學獨聯召集人陳家駒（Wayne）表示，警方或媒體估計獨派遊行人數30至80人，但組織估算高達150人，證明本土派勢力縱然被瘋狂打壓，仍有中堅分子願意挺身，冒著被取締或逮捕的風險，高舉藍底白字的港獨旗幟，「還未計好多想參與，但不肯拿旗的人。」
然而，獨派領袖面對的瓶頸，又豈止於組織無法在港註冊，部分被迫走向「地下化」，或無法申請港獨主題的遊行，乃至要跟隨其他光譜組織的隊尾？

在元旦遊行前後，幾位獨派領袖被疑似黑社會人士跟縱、恐嚇，民族陣綫的倉庫更被爆竊，組織的旗幟被盗取。陳家駒表示，相比起梁頌恆、鍾翰林，他遭受的滋擾較輕微，一天他在洗澡時，有戴口罩的黑衣男子大力拍門，他的爸爸兇惡地回應，對方便支吾以對離開。
「專登找黑社會騷擾我們，有黑社會話：報警吖！如果報了，就要返去協助調查，不能參與當日的遊行。」陳家駒說，所有領袖都沒有報案，如常出席遊行，不想影響遊行人數或令方向失焦。
陳說，早已習慣被跟蹤，包括被大公文匯的記者跟蹤，其私生活也被拿來抄作新聞。侵犯私隱還算小事，怕不怕威脅到人身安全？他答得不假思索：「如果驚的話，就不會出來搞抗爭。」
學獨聯的口號是「香港獨立，以死相搏」，陳家駒指靈感源於雨傘運動期間，警察高舉「速離否則開槍」的旗幟，他恰好站在警察正對面，目睹身邊人對警察喝罵：「我哋香港人唔驚你，呢度係我哋嘅地方，我哋死都要走出嚟！」陳家駒回想那段熱血的過去：「我的口號就是來自那一刻，有班人不怕死，走出來，也是香港有希望的一刻 。」

最低迷時創「學獨聯」：延續「本民前」光復行動、排他的身分政治
最新中大民調顯示，有移民意願的受訪者達34%，其中「本土派」支持者的組別，更有八成人有移民打算，比例遠高於泛民、建制的支持者。這結果一反本土派對香港歸屬感強烈的形象。
本土光譜中最激進的獨派，或會對民調不敢苟同。2017年，正正有一個移民的機會在陳家駒眼前，但他心繫香港，拒絕與前女友一同移民歐洲，戀情告終，最後選擇投身政治，不久後成立學獨聯。
「不想過去做歐洲人，想做真正的香港人。想證明給人看，有人真心愛香港。」陳家駒認為，正因香港制度遭受破壞，更應留下來保護這片土地，離開等同背棄了為抗爭而入獄的政治犯：「若香港人只識逃避或移民，我們才是真正吃了人血饅頭，對不起這班義士。」
本土派聲勢最高峰之時，要數2016年初的新東補選，梁天琦敗選但宣告本土的第三勢力崛起，隨後梁天琦被DQ、梁游宣誓風波後，本土派聲勢回落。翌年旺角暴動案重判，最高刑期高達6、7年，本土民主前線發言人職務從缺，陳浩天的民族黨更在去年被取締，本土派勢力只能零星殘存。

學獨聯成立於2018年2月，正好是「勝利球迷」的相反，問陳家駒為何在最低迷時創立組織？
他坦言，眼見舊日最強勢的本民前被政府打壓，想延續他們的想法，例如把聲勢浩瀚的「光復上水」行動，延續成「光復尖沙咀」 。去年旺角西洋菜南街被「殺街」後，大批操普通話的大媽轉至天星碼頭表演，學獨聯的支持者踩場，拿出大型海報作屏障，阻礙大媽表演及群眾觀賞。
問道是否要延續「勇武抗爭」？陳家駒答得謹慎：「我們以『有效』為主，不是想表現給人看我們很勇武。」「我們用很大的海報遮蓋表演範圍，導致他們不能收錢或表演。」他表示，自己沒有出言怒罵，只想大媽失去霸佔公共空間的誘因，但亦不會阻止群眾斥責大媽，從而表達民怨。
他續指，依據法例，警方要就非法擺賣或行乞作出檢控，更懷疑當中有不少沒持有香港身分證的內地人，拿著中國證件到香港行乞，香港警方卻沒有驅逐這些人。
學獨聯擁護的一套論述，也傾向香港民族論，主張把中國人及香港人明確分別開來。「基於語言、文化、政治制度，我們統一地生活在這三種東西中間，而我們擁戴這些事物，香港絕對是一個民族。」他強調，假若香港獨立成國，教科書必先要拋棄大一統的中國史觀。

未來一年，爭取美國公民聯署支持《香港人權與民主法》
陳家駒指，學獨聯八成會員是學生，以學生身分作感召，是因為2017年尾，有浸大學生自殺，遺言是「唔好信一地兩檢執法」，而近年來，大學生言論自由被剝削，如理大或中大民主牆被封蓋及撕去標語等。
「我有兩位朋友，雨革後自殺死了，原因當然好多，但也有對社會不滿，想去改變，但政府幫不到年輕人。」又指年輕人感無力，與政制偏向官僚及極權有關。
陳家駒平日兼讀遙距學位課程，生計以廣告或剪片freelance、為本土派媒體供稿為主，自言沒什麼好前途，但起碼為理想奮鬥：「與其好抑鬱到犧牲生命，不如在不怕死的情況下，勇敢面對政權進行抗爭。」除了自己和發言人呂俊賢，陳家駒指不會公開承認任何人是會員，保障會員安全。
學獨聯是繼民族黨後，其中一個積極向美國駐港領事館請願的獨派組織。去年10月，陳家駒通宵駐守領事館門外，遞信促請美國盡快通過《香港人權與民主法》，屆時便可依法制裁損害香港民主價值的高官，限制其入境美國或凍結當地戶口，從而迫使港府煞停無理DQ或倡狂的政治檢控。
《香港人權與民主法》由黃之鋒在2016年底談成，由參議會議員盧比奧推動，但草案至今仍未被正式討論。陳家駒承認，美國議員「無義務」聽香港人說話，「即使我們寫信，他們也很小機會討論。」
未來這一年，他希望找到支持香港人權民主的美國公民，在當地發起簽署行動，再交予當地議員，催促議員盡快討論：「他們（美國公民）寫信，議員要處理，多數的議員收到，更易擺上議程。」他信心十足，認為法案一定會被通過：「九成通過硬，見到民主黨和共和黨的態度，一致針對中國政權。」
「20年內中共倒台」假設：證實《中英聯合聲明》被違返，繼而搞獨立公投
然而，與自決派有別，學獨聯主張港獨，問這個行動如何推動獨立？
陳家駒指，只要法案被通過，便能成為一大國際案例，證明中國違返《中英聯合聲明》，迫使英國處理違約問題。他又指，《聲明》受維也納條約法公約保獲，若能證明違反聲明，可還原條例至未生效之前，香港歸英國或交由聯合國保管，然後再舉行獨立公投。
他強調，證明《聲明》被違反、繼而脫離中共是「法理港獨」，又認為聯合國在1960年代本來賦予香港殖民地公投的權利，只是1971年，共產黨領導的中國重返聯合國後，翌年要求在殖民地名單內剔除香港，獲聯合國接納。而事實是，英國也以防止解殖後動盪及新界須歸還中國為由，表明香港獨立不可行，拒絕承認或代爭取港人公投權利。
陳家駒認為，殖民地公投本應是港人權利，卻因歷史因素，在中英兩國交涉下斷送：「這是我們被剝削的權利、好重大的國際事件，未來需就《中英聯合聲明》被破壞，爭取公投權利。」
陳家駒續指，公投的前設是中共先倒台，屆時民心不再因經濟利益而靠攏中國，他更認為20年之內，中共很可能倒台，若非也會產生巨變。然而，中國仍是世界第二大經濟體，加上不穩定的國際因素，為何能肯定中共倒台日子不遠？
「蘇聯的結構和中共很相似，包括共產黨的執行和發展。如果參考歷史，共產黨政權有壽命限制，中共即使超過這限制，也不會撐到很久。」回顧蘇聯解體的條件，較接近中共的發展趨勢有：高度集權及一黨專政的政治體系、經濟的急速發展再倒退、對境內民族進行粗暴同化等。
他又舉例，中美貿易戰之下雙方交惡，中國經濟發展受阻，又指美國正一步步實施制裁，如剛過去的12月，特朗普簽署了《西藏旅行對等法》，任何阻止美國公民進入西藏的中國官員，將不獲發美國簽證。陳家駒指，只要美國積極制裁中國，其他西方國家將跟風，槍口一致對準中國。最明顯事例，就如華為涉嫌違反美國對伊朗貿易制裁，加拿大態度強硬並一度拘留孟晚舟，而德國也正考慮是否把華為排除在5G建設之外。
「中共最大權力、最大影響力仍然是習近平，但世界上不是。我見到成個世界有集體目標，是對中共政權進行制裁。」又指中國最大弱點是「不懂得控制外交手段」，強硬或唯我獨尊的態度招致他國的不滿，其中「劣質遊客的輸出」成全球問題，也是中港矛盾的導火線。
陳家駒直指中共為「愚蠢」：「在美中談判期間，竟說出不排除以武力手段收復台灣，這是非常不智的決定。無論是美國或歐盟國家，甚至日本，都支持台灣至少維持現狀。中共說這番說話有宣戰味道，可能其他國家不想參與，也被迫要歸邊。」

97年講中共倒台講到2019啦

陳家駒說，中共對香港的遺害可追溯至2003年SARS疫潮，因廣東地區對疫情的隱暪而導致SARS無預警傳來香港。
脫離中共後，如何確保「港人自治」？
總括來說，陳家駒主張的港獨議程，與國際關係分不開，前設是中共倒台、美英兩國願意協助香港，扶殖香港建立獨立政權。問英、美有何誘因協助香港？屆時如何能確保「港人自治」，而非再次被殖民化？
他認為，香港金融中心的地位仍是誘因，又指要宣傳港獨對世界有何好處，特別是有權處理《中英聯合聲明》違約問題的英國。若中共倒台，有機會影響香港經濟，但陳分析，西方國家相信的不是香港的錢或資本，而是金融制度、衍生工具、上市優勢等，能透過外國注資重振經濟。
至於美國，陳家駒強調這是「民主輸出」國家，會協助香港人爭取民主：「美國的立場是，永遠擁護民主，當極權出現，有義務去推翻。只不過時機是否成熟，或能力是否足以做到。」
「例如南韓，她（美國）為何要解決北韓核問題？除了周邊地區威脅，這對南韓民主制度很重要。」他看好民主國家如英美，將願意讓香港公投獨立，並維持有限度的控制：「例如南韓和美國，美國對日本、日本對台灣，美國對台灣，互相協助和支援，但干涉程度不強，文明的國家就是這樣運作，不文明的國家，就如中國對香港。」
問及中共20年內倒台的假設，有否包括發生戰爭或內亂，波及香港這片土地？
「我相信戰爭容易發生，這可能性不低。」但陳家駒強調，要爭取在戰爭前，拿回香港的自治權，或先由英國保管：「香港獨立於中國之外，若中國發生內戰，未必想攻打香港，因香港有好多利益，中共官員也能拿香港護照下來避難。」他認為，香港能像抗日時期的上海孤島般，受外國管理權保護。
「其次，即使戰爭打到來，假設我們能盡快實踐平反《中英聯合聲明》，有幾個地區有責任聲援香港的和平：一，英國；二，聯合國，派維和部隊去維持和平。」
但他承認，這要假設《聲明》失效而英國出手接管香港，至於聯合國派駐維持和平部隊，更要建基於中共先倒台，失去常任理事國的地位，再由聯合國安全理事會九票贊成，才能出兵保護香港。
「甚至如果我們（香港）已成為獨立主體，可以學習波蘭般出錢，聘請美軍做維和動作也有可能。但是需要在戰亂前，搞好香港的自治，先有自決權力保護返自己的地方。」
認為中國民族主義基礙太功利，真正愛國分子不多
陳家駒對港獨的願景長遠，包含不少假設。他亦承認，英國暫未有誘因去檢視《中英聯合聲明》，更不夠膽挑戰中國的地位，但強調只要美國強硬出手，其他西方國家的態度將逆轉。
他更樂觀認為，內地真正的愛國者不多，只要中國經濟急促衰退，人民很快便會離棄獨裁政權。中共去年修憲而習近平永續連任，陳家駒認為對此反感的國民比想像中多，只是不夠膽起來反抗。
對於近月多位官員或富商疑似「被自殺」，或是藝人的財產變相「被沒收」，他認為這是權貴叛變的導火線，指中共得罪了他們，自招政權不穩因素。
「到時民眾還會盲目相信這種民族主義，能令他們安於現狀生活嗎？我相信不會。」
談起民族主義，陳家駒擁戴「香港民族」，又是否把「民族」放置先於「民主」？
「兩者我都覺得重要，只是看政治現實，哪一種較易實行，繼而推行香港獨立。」他指香港多年無法實現雙普選，就是因為中共極權的粗暴干涉，獨派傾向相信脫離中共統治，才有真正的自由和民主，「中國欺騙了香港人多少時間呢？」
「但假設忽然之間有真普選，制裁到中共，也絕對支持。有真普選後，用選舉宣傳香港獨立的理念，或屆時選到特首後，做不同的修憲行動，形成、促成港獨的條件。」
與此同時，他強調香港作為「民族」的人心凝聚同樣重要，因為若中共倒台、發生內亂，香港人卻只想移民、離開，就沒有人留下來，建構自己的社區，更遑論獨立成國。

學獨聯與學生動源行動，把選舉主任袁嘉諾DQ朱凱迪選村一事請示美國領事館。
本土派已末落嗎？ 陳家駒：只是時機問題，潛在轉投獨派人數多
陳家駒有論述和藍圖，卻遇不上好的時勢，本土派最輝煌的日子已逝。據前年的中大民調，支持本土派的青年比例暴跌近一半，由29.8%跌至17.2%，去年另一份民調更顯示，自稱本土派的大專生僅佔3%。民間的獨派組織，其領袖號召力已走向衰微，推動獨立的力量似乎很微弱。
陳承認，由於政府打壓、取締或檢控，本土派的標誌人物淡出幕前，組織失去宣傳或動員能力，支持者無法加入所屬族群，或會轉投其他光譜。但他堅信，在泛民或自決光譜中，潛在轉投支持港獨或本土的人數，比想像中多。
「當國際事件發生，證明到獨派的論述及可行性，市民的信心便會返來，獨派支持者會增加，我認為這是暫時性、時機的問題。」「我們需要吸納全香港人去支持港獨這理念，但最先本土派支持者或泛民支持者，好大的base會轉投獨立這邊。」
他指出，傳統泛民避忌「自決」或「港獨」議題，變相限制在年輕人圈子中的支持度，更直言因著這基本理念分歧，激進本土派難以與泛民合作。
「未去到合作，先講團結，首先我會自稱是『獨派』，有無泛民主派可以好大聲話俾人聽，我不介意和獨派合作？」「他們講來講去，也是和『本土派』合作，不夠膽聲稱我是獨派。」
但他坦承，泛民主派的優勢是佔有議席、國際影響力：「如果泛民有意願協助促成港獨，在國際上宣傳，我是願意見到的。」陳所指的協助，包括提供在國際媒體或場合發言的機會。
然而，與其一面倒斥責泛民，陳家駒點出政府設立紅線，是「分化」反對派的行動，變相傳統政黨要明確表態「反對港獨」，才能安全地參與選舉。又預測自決派如朱凱迪，在下屆選舉將面對表態兩難，被迫要二選一，歸邊「支持港獨」或「重返泛民路線」。
以前是公民黨黨員，現已退黨的陳家駒，對老派政黨不抱希望：「他們有議席限制，無晒議席黨都會滅亡。為議席及資源限制，他們不能在社運或政治思想上進步，或做更強烈的抗爭。但當你不進步，就會慢慢退步，市民會唾棄你，政制只會不斷被強權蠶食。」
後記：明知會被DQ、被捕，我也要去試，這是我的權利
脫離公民黨的故事，陳家駒對媒體說了很多次。簡言之，就是雨傘運動尾聲，他發現自己不顧一切起來抗爭，某地區上司卻為了選票，不肯公開支持運動，更敵視傘後一班想選區的青年。
陳家駒憤而退黨，曾出戰2015年區議會選舉，可惜大比數落敗予民建聯。數年後，他是立場明確的獨派青年，明知不可為而為之，不排除再次參選的可能：「不代表被DQ我就不去試，這是我的權利。被DQ過也是受害者，有身分去證明《中英聯合聲明》被破壞，以受害者身分去做抗爭。」
他又指，每一次去請願或遊行，都預了有被捕、坐監風險，不介意為了理念而入獄，成為政治犯：「看返世界歷史，不同抗爭若要延續，坐監好正常。但他要坐監不放棄，繼續做宣傳、發放有效訊息，如繼續寫香港憲章，寫《中英聯合聲明》條文被違反，抗爭才可延續。」
在陳家駒眼前，香港獨立似乎是一顆極其誘惑的禁果，無論如何也要得到。但理智而言，香港獨立要實現，必先通過全民公投，為何有信心大部分香港人也想要這結果？「公投建基於違反《中英聯合聲明》、中共有機會解體，建基於這兩個事實，香港人會選擇獨立。」他的口吻一貫堅定。
核稿編輯：周雪君

獨立後由關sir定貓靈做總統？會唔會清算時事台班五毛？

唔係唔撐港獨

但有時不能FF太多

到時先嚟公投港獨
依家台灣淨係公投個名都輸到七彩
以為廿年後港獨公投會贏到？
依家都唔得啦

佢無睇郭文貴爆料咩??

一直預告西方世界將與中國全面對抗的郭文貴還強調：「2020年是結束共產黨在中國的最後一年，否則文貴就從那18樓跳下去，大家要記住我的承諾」。

香港獨立
重回港英政府時代光輝

中共倒台
重回北洋政府時代光輝

。

中共倒台咁你中移動咪一樣破產
到時你點上網

中共廿年內倒台，香港獨立
同之前個詠春師傅打到人內傷
百年內必死一樣

用自由鳥

係咪1989年開始計?

1. 由90年代FF到依家，無進步過，思維仲停留係三十年前念力抗共
2. 即使中共倒台，香港必被廣東（南部戰區）接管，果幾千常規兵力你估係流？攞咩黎獨立？？鍵盤？？FF少一陣

你忽視咗美國英國呢兩個國家
重有香港嘅特殊地位

想老美硬登陸香港？？訓醒未？？靠英國？？依家英國邊有駐外英軍？？仲活係一百年前？？你真係未訓醒

而且，香港有鬼乜特殊地位？？爛鬼濕鳩避稅港，俾鬼佬中出即飛，而且神早一國一制左

中國違反咗中英聯合聲明
而且作為前英國殖民地香港搞獨立係有法理基礎
而家香港對美國重有利益，否則唔會保留香港關係法
而香港獨立都係有益於美國嘅島鍊政策

法理
講法理有用呀 香港同九龍就唔使割讓畀中華人民共和國啦

好有point呀五毛

而家美國強勢中國弱勢唔同講法

Sorry睇小咗你呢個中國代言人添

要美/盟軍佔領香港，有一個前提下會發生呢個情況，但個情景無陳家駒所描述咁簡單

個前提係支那搞南海擴張
目前支那既海洋擴張有兩線
一係台海，二係南海
如果支那明白捨難取易既道理，佢會傾重南海而輕台海
因為南海主權容易比支那偷到雞
但當行到呢步時美國就唔可能唔出手，因為一旦南海變支那內海，咁成個中南半島國家都會親哂中
美國要鎖死支那既海上擴張野心，就需要係佔領東南沿海地區去堵塞支那
所以到時美軍佔領既唔止香港，而係成個東南沿海地區

特殊地位呢就。。。
對普通人講就無問題，自己唔好信就得
個真相太殘忍

「美國的立場是，永遠擁護民主，當極權出現，有義務去推翻。只不過時機是否成熟，或能力是否足以做到。」

美國推翻沙特未

都話講獨派只係想呃like冇料到，美國支持沙特，前伊朗王國，入侵過格拉那達，操控過智利政變推翻民選左翼政府

2009先開始講，九七年歌舞昇平，邊有人講？

九十九年成大錯
稱王只合在秦州

中共創黨99年，想稱霸大陸以外地區，鑄成大錯，導致滅亡

到時班大中華膠就會好似當年屍屠嘩咁舉大旗反對獨立架啦

以前都仲好似天真嬌咁認為獨立係可行
但呢幾年由遮打到美支貿易戰都仲有大把廢老五毛港共離地撚甚至遠在海外班大支牙膏(講緊港台支以外, 幾代已經落地生根果班)
獨咗最後咪又係被出賣要再度淪陷 都係打散成個支那變中東/派系自片無日無之咁再歸西好過

留名睇共產黨驚到賴屎又有野搞我地班義士

仲有人信呢個光環佬？

風水佬呃你十年八年
佢就簽張廿年期票出黎
可以打廿年飛機 籌廿年旗

衰左點算?
吹呀 你咬佢食
錢已袋 理撚得你

即係證明「永遠擁護民主，當極權出現，有義務去推翻」呢一句是廢話囉

.

搞得能源輸出
呢一日都預左要黎

美國的確係擁護民主
但都要睇現實上果個國家行唔行到民主

少年你太年輕
8964之後，一堆人估中共捱唔到幾年

全世界都 低估左中國人既低劣性
中國人是低劣民族, 所以中共呢一種低劣政權可以長久生存落去

就好似大躍進咁, 餓死幾千萬人, 中共一樣可以無事無幹, 繼續生存
清朝 又殘暴,又強逼所有人 剪豬尾巴頭髮, 一樣生存左250年

「其次，即使戰爭打到來，假設我們能盡快實踐平反《中英聯合聲明》，有幾個地區有責任聲援香港的和平：一，英國；二，聯合國，派維和部隊去維持和平。」但他承認，這要假設《聲明》失效而英國出手接管香港，至於聯合國派駐維持和平部隊，更要建基於中共先倒台，失去常任理事國的地位，再由聯合國安全理事會九票贊成，才能出兵保護香港。

關於呢度我想講幾句，就係現行聯合國制度所代表嘅係二次大戰戰勝國所建立嘅國際秩序，以今觀之，英法兩國甚至俄羅斯已不復當年勇，聯合國五常地位對佢哋而言相當重要，因此佢哋一定會阻止任何變更五常地位嘅舉措以防止自己有一日被相同手法拉下五常神壇；而歷史上蘇聯解體之後，蘇聯嘅五常地位亦由俄羅斯聯邦繼承，中英美法蘇五常秩序在可見將來難以撼動；而中共倒台後最有資格收回中國五常地位嘅，顯然就只有中華民國。

想中國有民主, 必須學伊拉克咁

美國出兵攻打伊拉克, 推翻侯賽因政權, 然後在伊拉克建立民主制度
同樣地, 如果美國肯出兵攻打中共既話, 可以短時間內推翻中共, 然後美國可以在中國建立民主制度

不過中國人咁低劣, 就算有民主, 都只會好似印度, 菲律賓咁, 一樣是垃圾國家, 唔會因為有民主而進步

但到時希望美國可以令香港有獨立公投
中國人變成點, 唔關香港人事.........最重要香港有獨立公投

伊拉克而家都係垃圾國家

會唔會太過天真 ，
同話我二十年內一定中六合彩冇分別 ，
即使中共倒台，都會俾軍閥控制，
即使俾你行民主自決，
二十年後獨派亦必然輸俾統派
（以宜家既社會發展趨勢）

成日ff英美幫手 真係好想知到時老美唔幫你地會點 會唔會覺得連老美都係邪惡軸心

唔係，你睇下當年佢點搞台灣日本同南泡就知

美國都係支持民主，但當個國家，政體未適合住，就只可以退而求其次

咁就泛民狗 一國兩制唔掂就代表老美會幫
係我失敗主義啦 其實諗深一層唔知美國會幫 成個歐洲都會幫港獨 俄都會 甚至支那見你地咁熱血會俾埋錢你獨立 加油！

咁咪搵日本幫手

感覺以後樓主出乜Post只會畀五毛咬死

班撚樣狗急跳牆

我覺得講獨派遊說外星人同自護公國無條件支持佢地搞港獨應該會好容易同可以獨立

無心討論就走啦

等支爆

美國霸哂成個珠三角得唔得？
邊個人同你講美軍只會cap香港？

事實上呢個唔係幻想
支那落真功夫係南海時，美國就要咁做
過份深入東亞內陸會太重負擔
但只佔據東南沿海，咁整體而言就會負擔到

巴打你係連登唯一清醒的人，咁美國對支那北方又點睇呢？

中共廿年內倒台根本冇可能，你望下d大陸人點on9先la，起碼至少50 年

我地唔係要做伊拉克, 而係要做庫爾德人

庫爾德人都係唔關心伊拉克 垃唔垃圾
佢地只關心自己可以由伊拉克到獨立

隨便？

因為有兩件事去救返支那
1. 港商台商返支那設廠
呢舉救返哂支那個改革開放政策
無呢班人，8964後支那5年內必再黎一次文革

2. 入wto

同民主黨一樣 得個up 同FF
望下香港D政治人才

就知道 大家都係度發緊夢

反咩駁？你地有反駁過？
我剩係打左上面咁長篇野，都無人評過啦

上面有條友講得岩架
唔支持港獨，咁就得返一國兩制可選擇架啦
如果有其他選擇，早就講左出黎啦

最後，以宜家形勢睇，我就會派唔同人去唔同國家到做準備
以政治庇護名義好，交流名義都好
派人出去，以備日後成立流亡政府